---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 20 # Не трогать!
Месяц: 11 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-11-20

---
# [[Обратная и псевдообратная матрицы - np.linalg.inv() и np.linalg.pinv()]]


`linalg.inv(a)` — матрица, обратная к a (если a необратима, выбрасывается `LinAlgError`; псевдообратная считается через `linalg.pinv(a)`)


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Python/NumPy 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос